# JavaScript-библиотеки

Библиотеки работают с конфигами.
Соответственно, если вам нужно поменять поведение, лучше править конфиг.

Например, для библиотеки валидации можно задать регулярные выражения, по которым проверять поля.

По умолчанию:

```js
OW.config.validation = {
    regex: {
        email: /^(([^<>()\[\]\\.,;:\s@"]+(\.[^<>()\[\]\\.,;:\s@"]+)*)|(".+"))@((\[[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}])|(([a-zA-Zа-яА-ЯёЁ\-0-9]+\.)+[a-zA-Zа-яА-ЯёЁ]{2,}))$/,
        phone: /^\+7 \(\d\d\d\) \d\d\d-\d\d-\d\d$/
    }
}
```

Ваша регулярка:

```js
OW.config.validation.regex.email = /^*.?@*.?.*.$/;
```

## common.js

Содержит полезные функции.
Например, показ и скрытие прелоадера, показ и скрытие попапа, один forEach для массивов и объектов.

Для всех функций написан JSDoc.

## bx_ajax.js

Является доработкой стандартного битриксового аякса компонентов.
Стандартный битровый аякс плохо работает с историей браузера.

Для работы нужно вызвать функцию `OW.ajax.init()`.
После этого все скрипты с классом `eval_on_return` будут исполняться при возврате на страницу.
Подробнее смотрите в самой библиотеке.

## validation.js

Библиотека для валидации форм на сайте.

Для работы повесьте обработчик события `submit` на форму.
```js
BX.bind(form, 'submit', OW.validation.formSubmitTester);
```

При отправке формы `formSubmitTester` прогоняет каждый инпут через набор правил.
Существуют несколько правил, например, `testInputRequired` и `testInputEmail`.

Если хотя бы один из инпутов невалиден, то форма не отправляется, а окно скроллится к первому невалидному инпуту.
Все невалидные инпуты обрамляются контейнером с ошибкой.
Вы можете переопределить функцию `inputError` для показа ошибок, стилизованных под конкретный сайт.
